---
layout: "ids_archive"
type: "archive_video"
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "OsAlnef - Pour en finir avec le Mythe du Plafond de Verre"
indexation_version: "2019-02-01"
title: "Pour en finir avec le Mythe du Plafond de Verre"
hide_content: true
youtube: "ld9cuo-z6UA"

---


==MARQUEUR==

TODO: Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:
 
Bonjour à tous cette vidéo sera un complément à une précédente vidéo traitant du mythe de l'écart salarial lié à la discrimination sexiste dans la première vidéo et j'ai montré qu'il était prouvé que ces différences de salaires n'étaient en aucun cas lié à une quelconque discrimination sexiste de la part des patrons même s'il reste un cas résiduels oscillant de 0 à 4 % suivant la méthodologie employée et les métiers étudier et veut dire ce n'est même plus une idée défendue par les chercheurs mais seulement par les féministes et femmes ignorante et les chevaliers blancs et j'ai su montrer que les femmes au smic était dans leur globalité mieux payées que les hommes au smic proportionnellement à leur application avant de poursuivre je voudrais vous remercier volgare pour sa correction au sujet de la retraite et de l'espérance de vie il m'a aussi parlé de la terminologie notamment du terme à poste identique comme quoi ce terme était très présomptueux alors je suis allé voir sur le site de sirigu de nous qui est cherche à l'insee pour vérifier il écrit ceci il est bien des différences de rémunérations au sein des différents postes qu'il considère comme étant identiques ceci peut aussi expliquer leur valorisation à parentaux de l'expérience des femmes d'ailleurs donc comme je dis précédemment les chercheurs ont maintenant admis qu'il n'y avait pas de discrimination salariale à l'encontre des femmes pour autant il continue de parler de sexisme pourquoi il aborde deux autres mythes que celui des discriminations en direct les choix des femmes ne sont en fait pas leurs propres choix mais sont symptomatiques de la répression ainsi que le plafond de verre je vais donc réfuté ces deux des limites ou au mieux les discréditer autant que possible et le mythe de l'écart salarial lié d'une quelconque manière au sexisme sera enfin et une fois pour toutes réfuté pour jauger le premier argument c'est très simple regardons comment se comportent les femmes les plus libres au niveau du temps de travail les femmes en profession libérale travaillent moins que les hommes alors ce qui concerne les médecins les hommes pratiquent 5135 actes par an contre 3785 pour les femmes on peut lire aussi que les femmes médecins ne peuvent subir des discriminations sur tarif de la consultation toute la différence est donc due à une moindre activité et en moyenne les femmes médecins s'absente un jour de plus par semaine que les hommes et réalisent moins d'actes par jour quand on regarde les non-salariés plus généralement et pas seulement les professions libérales ou les médecins on peut lire ceci selon une autre source de l'insee et les enquêtes emploi le temps et de manière de travail habituel une non salariés travaillant à temps complet s'élève à 51 eur contre 56 pour les hommes on peut lire par la suite la durée du travail des non-salariés pourrait expliquer une partie de différentiel hommes femmes pour les sols non salariés à temps complet donc uniquement à temps complet la durée hebdomadaire du travail était homme est supérieur de 7 à 8 % à celle des femmes si longue toujours travaillé distingue peu les hommes des femmes à temps complet encore une fois la durée journalière est discriminante les uns ont une journée de travail de neuf heures 40 contre 8h54 pour les femmes donc tous confondus temps plein et temps partiel les femmes travaillent moins deux jours et parmi les temps complet ou uniquement elle travaille moins par jour travaillé on peut aussi voir qu'elle prenne plus de vacances donc je cite une deuxième fois cyril goût de nous qui je le rappelle est chercheur mc le volume de travail hebdomadaire est très élevé pour les femmes non salariés dans l' enquête emploi quarante six heures contre 51 eur dans l' enquête al'inverse le volume de travail hebdomadaire est relativement peu élevé pour les femmes non salariés dans l' enquête emploi soit 32 heures 0,3 seulement en suppose donc que ce paradoxe s'explique par le nombre de semaines de congés on estime donc que les sommes indépendants en trois à cinq semaines de congés contre 14 à 17 semaines pour les tomes indépendante ce qui paraît très étonnant sans pour autant être complètement impossible tout ceci est cohérent avec les sondages que j'avais montré dans la précédente vidéo les femmes veulent davantage de vacances qui d'être moins bien payés et du coup quand elles sont non salariés quelle était donc elles ont plus de liberté on voit qu'elles le font plus facilement donc quand on voit ces femmes qui ont chois envoi qu'elle travaille moins deux jours par semaine moins d'heures par jour et moins deux semaines par an alors on m'a dit que vous pouvez s'agir des patrons de cabinet sexistes qui empêchait les femmes de médecins ou avocats de progresser sauf que justement là on parle pas de ces femmes là donc cet argument c'est juste hors sujet on parle pas de ces femmes là ensuite il est intéressant de comparer avec les femmes cadres sans enfant les cadres seul et sans enfant ne présente pas de différences homme-femme du taux horaire 1% différents seulement donc c'est qu'avant pas significatif les femmes seules et sans enfant gagne autant que les hommes ceci valide encore plus l'hypothèse que les reins font un choix conscient et assumée et non soumis si elle était réellement soumis au patriarcat elle se soumettrait aussi à leur patron quand elles n'ont pas d'enfant et elle ne négocierait pas et on voit que quand elles n'ont pas de soutien financier à savoir un conjoint et bien elle négocie beaucoup plus facilement parce qu'elles savent qu'ils ne peuvent pas compter sur quelqu'un d'autre tout simplement donc elles négocient leur salaire et elles ont un salaire équivalent à celui des hommes al'inverse d'ailleurs les hommes ont de meilleurs salaires s'ils sont en couple ont ce qu'on peut voir en fait c'est qu'il y ait une répartition des tâches c'est le taux horaire uniquement alors il s'agit uniquement du taux horaire il faudrait aussi regarder le volume horaire et des femmes cadres sans enfants ce serait intéressant mais l'étude n'en parle pas c'est dommage et si on rétorque que cette répartition des tâches est sexiste je dirais que oui mais si on me répond que ça opprime les femmes je dirais que celle inverse en effet tout ceci ne fait que montrer les choix réel des femmes intéressons nous au temps partiel à l'instant il existe une partie des temps partiels qui sont subis ils sont minoritaires bien que significatif mais je pars en étant donné qu'ils existent pour des raisons économiques et non patriarcale je pense que là dessus on est tous d'accord féministe compris en revanche c'est sûr les temps partiels qualifiée de choisie les féministes s'attarde plutôt sur cela le fait est que les féministes n'accorde pas de crédit à ce terme là de temps partiel choisi et estime que ce serait en fait le symbole de l'oppression des femmes les femmes prennent un temps plein choisit quand elles ont des enfants et que leur conjoint gagne plus qu'elle ce sont les deux principaux déterminants de du temps partiel chez les femmes alors je suis désolé encore une fois mais c'est tout à fait normal de s'organiser de la sorte et c'est bien mieux ainsi pour le foyer c'est ridicule de voir une oppression quand c'est en fait une optimisation des ressources logiquement on voit que les femmes ayant des revenus conséquents prennent moins souvent des temps partiels on voit la même chose en australie par exemple c'est juste que la femme quoi qu'il arrive est obligé de s'arrêter au au moins quelques mois à cause de la grossesse sans même parler du congé maternité juste de la grossesse donc forcément si on veut s'assurer que l'enfant aura à manger dans sa gamelle il faut faire en sorte que l'un des deux parents qui ne s'arrête pas travailler gagner le plus possible et le meilleur choix pour ça c'est que ce soit l'homme qui continue à travailler et par conséquent si l'un peut subvenir aux besoins de la famille avec ses revenus est bien là fameux passer à temps partiel généralement les femmes continuent de travailler parce qu'elles ne veulent pas être femme au foyer et qu'elles veulent continuer à avoir une activité donc ça montre que c'est réellement un choix c'est pas une soumission dans le sens elles vont rester au foyer parce que ce sont les traditions que la femme reste au foyer à faire à manger les occuper les enfants c'est pas ça c'est juste que le par exemple la majorité des temps partiels de ces femmes là ce sont en fait des femmes qui travaille quatre jours par semaine mais qu'ils prennent leurs marques redis c'est ça la majorité à temps partiel de ces femmes là c'est juste qu'elles continuent leur métier elles prennent simplement leurs jours de repos le mercredi pour s'occuper de leurs enfants que voit-on au prélable de ça on voit que le travail le métier est une source moindre de bonheur pour les femmes les femmes au foyer le sont par choix et n'évoque pas le travail comme une source de bonheur aussi souvent que les hommes et plus largement aux comme hommes comme femmes or on voit qu'il ya une volonté de plus de temps libre je cite la moitié des personnes aimeraient consacrer plus de temps aux loisirs si elle pouvait changer quelque chose à la journée décrite 60% des personnes qui travaillent souhaiterait en avoir plus de temps libre le constat est identique pour le temps passé avec sa famille tout le monde aimerait passer plus de temps avec sa famille alors quand les femmes prennent le temps partiel c'est vraiment parce qu'elles le veulent tout simplement les hommes aussi aimerait plus de temps libre et en famille nous qu'on m'explique en quoi c'est une oppression des femmes tout le monde veut moins travailler mais seules les familles arrivent visiblement la conclusion défini ce serait de dire que ce sont elles qui l'ont mauvaise c'est réellement un choix et non une soumission et six aux pressions il y a elle s'exerce ou de manière économique ou chez les pères photos caractéristiques intéressantes on voit que l'intérêt pour le travail déclin avec l'âge chez les femmes et en parallèle que voit-on que le nombre de temps partiel augmente avec l'âge pour les femmes c'est un choix tout simplement en plus de travailler moins et négocieront leur salaire ou encore une fois outre les raisons abordés précédemment souligne la soumission ni de la timidité c'est juste qu'elles sont plus facilement satisfaites de leur salaire je cite cette étude lorsqu'on demande aux femmes si elles sont satisfaits de leur salaire contenu du travail qu'elles fournissent leurs réponses diffèrent à peine de celles des hommes elles se disent même un peu plus souvent normalement payés que mal ou très mal payés le parallélisme des profils peu impressionnants comme si les femmes avaient entièrement intériorisée et accepter les inégalités de salaires agissant à leur encontre à ceux-là inégal satisfaction égal sauf que ça c'est clairement l'expression d'un biais idéologique énorme dans la vraie vie les femmes n'ont rien à intérioriser du tout elle ne compare tout simplement pas leur seul à celui de leurs homologues masculins elles sont prêtes à travailler moins ou moins cher pour plus de commodité face à une charge de travail supplémentaire par exemple les hommes vont exiger d'être mieux payés les femmes n'ont elles vont plutôt exiger davantage de pose de vacances et accor d'ailleurs une importance au droit d'aller aux toilettes par exemple donc d'avoir plus de pause les femmes font des métiers qui leur plaisent davantage donc elles ont moins besoin de compenser avec des revenus élevés tout simplement ça n'a rien à voir avec l'oppression on voit aussi qu'elle serait plus facilement satisfaite de peu je cite encore une fois la même étude contrairement aux hommes les femmes s'attendent à une variation du salaire en fonction du diplôme moins grande qu'elle ne l'est réellement en effet les femmes diplômées du supérieur semble particulièrement satisfaite par le montant de leur rémunération la satisfaction est un significativement plus forte que celle des femmes sans diplôme ou n'ayant que les atypiques attitude l'hypothèse explicative présentée est celle ci le saleh à partir duquel des femmes diplômées évaluerez leur salaire ne serait pas celui que percevrait leurs homologues masculins à diplôme égal mais celui des femmes non diplômées ce que tu dis n'a aucun sens tout cette explosion de satisfaction sauf que c'est pas cohérent avec les le comportement des femmes indépendantes les femmes sont satisfaites de moins à la fois en termes de travail que de revenus les femmes indépendantes aussi travail - moins longtemps et gagner moins par heure ils essaient de trouver des différences partout mais refuse d'envisager l'hypothèse pourtant les plus basiques qui soit à savoir que les femmes ne soit tout simplement pas gagner autant que les hommes ce n'est pas un sou et idiot comme le rétorque que certains on peut aussi nuancé ceci quand on voit que ça dépend des attentes familiales les mères seules sont plus exigeantes en gros c'est en partie dû aux responsabilités familiales et l'airé féminisme on répondre que c'est sexistes envers les femmes sauf qu'on voit bien que les femmes ne veulent pas autant de responsabilités une pression que les hommes donc ce n'est en aucun cas sexistes c'est un choix autre citation intéressante moins concerné par le montant de leur rémunération les traces matérielles qu'elle laisserait ou par la prolongation de leur action par l'intermédiaire leurs enfants elles le sont davantage par les aspects quotidien de l'activité professionnelle qu'elles vivent sur un mode personnel plus sensibles au stress ou plus habitué à l'exprimer elles prennent davantage en compte l'intérêt immédiat du contenu de leur travail et la tension qui leur est portée en tant que personne les femmes sont tout simplement moins tournée vers l'argent quand il s'agit de leur métier alors que j'étais assez content de voir que cette étude validée une impression que j'avais aussi cette étude et mais l'hypothèse que le fait de parler autant de l'écart des salaires du fait que les femmes sont opprimées et tout est en partie responsable de la moindre ambition des femmes les femmes s'entendent tellement être discriminé que quand elles se rendent compte qu'elles ne le sont pas elles ont l'impression d'en fait d'être privilégiés c'est le féminisme qui amoindrit des attentes des femmes en parlant tout le temps est constamment de leur supposée aux pressions quand elles se rendent compte qu'elles ne le sont pas qu'elles ne sont pas opprimées elles doivent se dire qu'elles ont franchement de chance et du coup elles peuvent s'estimer heureuse avec ce qu'elles sont et non ne sont pas plus ambitieuse que ça en vrai je trouve ça use à quel point une étude peut parvenir à une conclusion qu'elle réfute elle-même donc globalement les femmes semblent être légèrement plus satisfaits que les hommes de leur métier et même si tout le monde aimerait avoir davantage de temps libre et de temps consacré à la famille seul ce souhait est exaucé chez les femmes s'il y avait eu pression elle concerne les pères de famille d'autant plus qu'en parallèle les préjudices importants concernent des hommes les morts et les blessures au travail notamment d'ongles aux pressions psychologiques et physiques concernent les hommes en premier lieu quand on prend un peu de recul on voit qu'il n'ya pas de discrimination des femmes salariées mais qu'au contraire c'est le smic sont avantagés comme je disais dans la première vidéo par rapport aux sommes dans les mêmes conditions on voit ensuite que les femmes travaillent moins longtemps et prennent plus de vacances et que plus avant dans la possibilité plus elles le font on voit que les différences de comportement viennent de femmes ayant des enfants mais on voit que c'est en fait une optimisation de re des ressources dans beaucoup des cas qu elles le vivent très bien et que c'est en accord avec ce qu'elles disent vouloir au préalable elise même qu'elle aimerait passer davantage de temps à leur famille ou tout simplement avoir plus de temps libre c'est aussi le cas des hommes à la différence que eux ne peuvent pas se le permettre autant que les femmes jusqu'à présent en venant qu'il n'ya aucune discrimination envers les femmes cependant les féministes ont un autre atout dans leur manche pour faire croire que ces écarts de salaires beaucoup plus généralement de comportement sont dus à l'oppression patriarcale avant toute chose je tiens à rappeler le principe de la charge de la preuve si je dis qu'il existe une pays acp dans le ciel c'est à moi de le prouver et je n'ai aucune légitimité à attendre de mon opposant qui rêvaient d'une idée que je n'ai même pas pris la peine de prouver dans cette analogie le plafond de verre c'est la terreur dans le ciel les féministes ne disent que ça existe mais personne ne le prouve et tous ont indiqué l'absence son existence donc allez ça en tête pour cette partie j'ai trouvé aucun sondage sérieux qui auraient prouvé l'existence du plafond de verre j'ai entendu parler d'un zonage de la halde qui semble-t-il était un fructueux et je suis tombé sur un sondage portant uniquement sur un hôpital qui lui en revanche conclu et bien à un plafond de verre malgré les fortes limitations dont il avait conçu quand il avait conscience donc si on voulait réellement faire un sondage est sérieuse sur le sujet voici comment il faudrait le faire premièrement demandé aux familles si elles sont super plafond de verre tout bêtement ensuite demandé si elles sont féministes pour tenter de georges et tout biais idéologique possible pourquoi pas leur demander s'ils se sont dit féministe après avoir rencontré ce plafond de verre ou avant pour réellement pouvoir le jouer demandez ensuite précisément quand c'est arrivé leur métier et avec quelle supérieur hiérarchique et son sexe ces précisions sa sainte à jauger la fiabilité du sondage déclaratif au delà du biais idéologique possible déjà jaugées auparavant lors de mon ancien était féministe et si elle l'était avant ou après avoir subi ce plafond de verre ensuite demandé leur réaction face à cette discrimination et pourquoi pas demander si c'est arrivé dans l'environnement scolaire aussi et enfin et surtout demander toutes ces choses aux sommes aussi là on entendait dépenser de l'argent et de lancre pour résoudre un problème dont personne n'a prouvé l'existence [Musique] pire que ça il semblerait que les infos sont contradictoires alors je vous jure que j'ai vraiment essayé de chercher un des sondages qui leur ai prouvé donc forcément je tombais sur plein de trucs qu'ils aient tout et son contraire notamment ceux ci voici ce que dit le rapport d'activités 2016 du réseau femmes de bercy qui a pour vocation à soutenir les femmes qui subiraient le plafond de verre les femmes nommées se disent qu'elles le sont parce qu'elles sont compétentes qu'elles ont passé des concours qu'elle s'investisse dans leur travail et qu'elles ont un réel potentiel il ne faudrait pas que se développe une petite musique laissant à penser que les femmes accèdent aux postes importants parce qu'il ya des quotas ce serait profondément injuste il dit ça parce que ce réseau femmes de bercy défend l'instauration des quotas qui existe maintenant depuis plusieurs années mais ce qu'on voit c'est que visiblement les femmes au pouvoir ne le disent pas elle ni l'hypothèse d'un plafond de verre et estime qu'elles ont été jugés à leur juste valeur résultat que voit-on en parallèle on voit qu'il y ait plus de femmes promues à ces postes là que de femme qui candidate ce qui veut dire que les femmes sont plus facilement produits promus que les hommes j'ai aussi trouvé cette étude qui montrait bien que l'implication avait un impact sur la sur les promotions et les salaires etc mais que c'était pas en apparence le seul facteur alors je suis pas d'accord avec les conclusions et les préconisations qu'il développe toulonnais que je ne vois pas une différence de résultats comme étant un problème en soi en revanche les apporte une hypothèse intéressante à laquelle je suis pour le coup d'accord c'est le lien exponentielle et non linéaire qui lie à entre l'implication et le résultat obtenu c'est à dire que plus on est haut dans la hiérarchie plus la moindre différence d'implication sera importante c'est à dire que si on est tout en bas de l'échelle et il y aura peu de différence si on travaille une heure de moins par semaine par exemple par contre si on travaille cette même heure deux mois par semaine lui qu'on est à un très haut niveau hiérarchique cette mini mais différence aura en réalité un fort impact en somme on combat un phénomène qui n'est pas prouvé dans tout laisse à penser qu'ils n'existent pas que c'est un phénomène inverse qui existe en plus on ne peut pas prétendre que le système tire les femmes vers le bas quand ce système punit ceux qui ne les tire pas assez vers le haut à son goût alors là je rappelle du coup le principe de la charge de la preuve et de la théière dans le ciel j'insiste là dessus puisque en fait là tout ce que je fais ça servira à rien en fait les féministes maintenant on arrêter de donner des critères de réfutabilité de leurs théories tout simplement parce qu'à chaque fois une à une leurs théories sont réfutés alors un critère de réfutabilité qu'est ce que c'est c'est un critère qui si il est validé réfute l'hypothèse présentée par exemple si je dit cette phrase la femme serait vraiment légal de l'homme le jour où à un poste important on désignerait une femme incompétente et bien il me suffirait de citer au moins une femme incompétente désigné à un poste important pour montrer que les femmes sont le sont les égales des hommes il a vous comprenez pourquoi les féministes arrête de donner des critères de stabilité parce qu'à chaque fois ils sont tous validé les uns après les autres or la légitimité du féminisme repose là-dessus sur le fait que les femmes ne sont pas traités également que les sommes qu'elles sont traitées de manière injuste alors qu'ils n'ont tout simplement aucun intérêt à donner ce critère de réfutabilité la cellule inverse ils ont tout intérêt à ne pas le donner à chaque fois ils vont nous présenter un critère de réfutabilité celui ci ne sera pas validé alors ils vont représenter constamment un autre avant on nous dit qu'ils sont nés des discriminés par le patronat c'est pas le cas ensuite on nous parle du plafond de verre c'est pas le cas non plus alors la suite logique c'est de nous dire que l'accès au métier est plus dur pour les femmes ou qu'elles sont discriminés dans leur choix de diplômés sur l'autre chose de choses là alors c'est marrant parce que la chercheuse que j'ai que j'ai citées dans la précédente vidéo qui conclut bel et bien à l'absence de discrimination au niveau du salaire des femmes conclut toujours au sexisme et elle disait que c'était certainement au plafond vert entre autres elle a donc en toute honnêteté et fait des recherches sur le sujet qu at elle trouvé bas ce plafond de verre n'existe pas donc plutôt que de se dire alors peut-être que la théorie féministe sur ce sujet là est bidon et que même si le plafond de verre à exister un moment eh bien ce n'est plus le cas aujourd'hui tout simplement bravo les féministes vous avez réussi tout le fond de verre plus de discrimination envers les femmes plutôt que de se dire ça à savoir la conclusion la plus logique qu'ils soient elle se dit que s'il ya discrimination elle se situe en amont forcément pour appuyer son hypothèse elle se base sur son expérience perso par exemple à l'étaler dans des lycées et des collèges elle a incité les filles à faire des sciences résultat les filles ont fait plus de science et pour elle c'est la preuve que leur capacité était bridé auparavant ça c'est la méthodologie bien féministes comme on les aimait premièrement on peut voir que les résultats qu'on peut observer sont en contradiction avec le modèle du plafond de verre qui nécessite de la discrimination au niveau des choix de carrière les demi heures exemple sont la médecine et le droit ce sont des disciplines prestigieuse pour autant les familles sont majoritaires en visionnant rien n'empêche les femmes d'entrer dans ces disciplines au delà de ça ce modèle nécessite une discrimination subjective discrète étant donné que la discrimination directe pure et y est légal et qu' il n'existe tout simplement pas à grande échelle la seule discrimination pure et assumée qui existe c'est la discrimination positive mais du coup elle favorise les filles et les femmes donc la seule discrimination restantes c'est la discrimination discrète et inconsciente sauf que ça n'a pas de sens je vais paraphraser les propos de steven pinker là dessus en réponse à celle que quelques défend cette idée là que les filles sont discriminés dans les universités par exemple mais que c'est pas la discrimination bête et méchante cette discrimination ou qui n'est pas consciente ou alors qui est discrète c'est par exemple baisser artificiellement les neuf défis sans qu'on puisse s'en rendre compte sauf que ça c'est uniquement possible dans les matières subjective dans les matières qui ne sont pas les sciences dures or où on retrouve t'on majoritairement un défi balpa dans les sciences dures on retrouve très peu de filles en maths ou en physique par contre elles sont majoritaires dans quasiment tous les domaines littéraire à savoir les domaines les plus subjectif qui soit et dans lesquels on pourrait manipuler plus facilement les résultats donc on voit que dans la pratique ça ne marche pas il ya beaucoup trop de filles en médecine et en droit pour que ce modèle de dissimulation avons à l'encontre défis existent bel et bien ensuite si on parle juste d'une grille de discrimination passive et discrète arrobox ça ne marche pas non plus avec les choix de carrière des filles et des femmes quand on voit ça qu'il n'y a pas de discrimination à la promotion qu'il n'y a pas de discrimination au choix de carrière la seule discrimination restantes possible se trouve entre les deux à savoir dans l'obtention du métier pas du diplôme ou de la promotion mais du métier accrochez-vous bien là encore cette hypothèse est réfutée on peut voir que en effet il y ait de la discrimination à l'embauché sauf que cette discrimination n'est pas misogyne elle touche aussi les hommes et même si elle touche les hommes elle n'est pas non plus misandre en aucun cas n est ni l'un ni l'autre en réalité ce qu'on voit c'est un phénomène de mobily ça veut dire que les hommes recruteurs embaucheront plus facilement des hommes et réciproquement les femmes recruteuse embaucheront plus facilement des femmes donc il y as discrimination tout comme il existe certainement un plafond de verre mais de une il n'est pas aussi important que ce qu'on dit et de deux il n'est pas genre et il touche autant les hommes que les femmes [Musique] donc avant d'interpréter toutes ces informations et j'aimerais résumer ces deux vidéos il n'y a pas de discrimination à l'encontre des femmes au niveau des salaires les femmes au smic sont même mieux payés relativement à leur implication les seuls salariés qui sont réellement moins bien payés que leurs homologues masculins ce sont les cadres et ciel le son c'est par choix ce choix n'est pas de la misogynie intériorisé il est en fait l'expression d'un désir d'exercer sa maternité mais ce n'est en aucun cas de la misogynie intériorisé étant donné que les hommes aussi aimerait profiter davantage de leur paternité la différence ne se situe pas dans les aspirations des uns et des autres et dans la capacité des uns et des autres à mettre en pratique ses aspirations le plafond de verre n'existe pas ou alors de manière très locales l'accès au diplôme ne défavorise par les femmes et aurait même tendance à les favoriser ils accès au métier c'est pareil il ne défavorise pas les femmes ou alors autant les femmes que les hommes encore une fois c'est de manière très locale en conclusion à rêver de voir les femmes comme des sous-hommes chaque choix que fait une femme ne se fait ni ne doit se faire en fonction des choix des hommes c'est pas parce que les femmes sont différentes des hommes qu'elles font des choix différente des hommes que c'est pas bien et ce quelle que soit la raison de la différence le consensus est de dire que la différence entre femmes et hommes sont la combinaison de différences innées d'autres acquise certaines zones entre biologique et d'autres sont environnementale ou sociale les féministes à l'exception de certaines dissidentes comme christophe somers ou d'aegis estre pour la france considère que tout n'est que construction sociale ou presque dans un premier temps en france qu'on a par exemple oded pilote qui défend cette idée le fond peu importe la raison de ces différences parce qu'il n'est pas nécessaire de les gommer ou en tout cas pas dans l'absolu on doit s'attarder à l'égalité des chances mais les qualités des résultats n'est premièrement pas un but mais n'est pas non plus un marqueur d'égalité réelle ou de justice c'est pas parce que grâce aux quotas on atteint 40% voire 50% qu'on a atteint la justice ce n'est en aucun cas un marqueur pertinents il faut que les féministes arrête de se servir des hommes comme d'un modèle prenons un exemple celui des médecins dont j'ai abordé en début de vidéo les femmes travaillent moins et de manière moins denses les féministes vont forcément se dire que c'est sexistes envers les femmes et que ses performances moindres sont en son temps fait une mauvaise chose parce que ça dévalorise les femmes alors que ironiquement c'est exactement l'inversé qui se passe dans la pratique je vous renvoie à cet article qui montre que ce sont en fait les hommes qui enchaînerait trop les patients ou en tout cas certains d'entre eux j'ai rien trouvé pour la france j'essaie de me cantonner à la france mais là c'est le seul cas où j'ai rien trouvé pour la france précisément ce qui est quand même assez dommage les femmes sont en fait meilleures que les hommes dans certains domaines de la médecine et contrairement à ce qu'on pourrait penser cette meilleure efficacité portant fait préjudice leurs revenus en soi c'est normal peut rarement combiné de qualité et quantité est-ce que cet article dit en substance c'est que les femmes soigne mieux mais soigne - et comme les revenus des médecins sont basés sur le monde aux patients qu'ils voient et pas sur l'efficacité des traitements qui préconise les hommes finissent par être mieux payés que les femmes même s'il soigne moins bien il soigne plus de patients mais moins bien ce que j'ai montré dans cette conclusion c'est que l'homme ne doit pas servir de base aux femmes premièrement et que c'est ironiquement sexistes et misogynes de la part des féministes de réfléchir ainsi elles le font que révéler leur complexe d'infériorité et leur dépendance aux hommes dépendance dont les femmes des qualités féministes se revendique ce sont elles bel et bien les tâches et le fait est que les femmes sont meilleures dans certains domaines que les hommes l'un l'occurrence il s'agit de prendre soin des autres et c'est donc normal observé autant de femmes en médecine et si peu en physique ou en maths peu importe la raison de cette supériorité les femmes aux fonds qu'elles soient naturelles acquises ou un peu des deux le fait est qu'on a besoin de personnes qui sont ainsi ce comportement des femmes et vertueux est bénéfique à la communauté il ya une différence entre dire que les femmes sont bonnes qu'à ça ou que les hommes en sont incapables et le dire que les femmes doivent être pile poil tout pareil que les hommes alors je précise tout de même qu'il ne faut pas se servir de ça pour rabaisser les hommes médecins et donc a fortiori les hommes plus largement on a aussi besoin de répondre à la quantité tous les patients n'ont pas besoin qu'on passe une heure trente elle est diagnostiquée et en parallèle la file d'attenté souvent longues ce qui veut dire qu on a aussi besoin de médecins qui enchaîne les consultations on a besoin des deux et c'est là que le bât blesse parce qu'on finit par comprendre une notion chère autres a dit la complémentarité des sexes le féminisme se base sur une incompréhension de la nature des hommes et les femmes puisque le patriarcat était ultra rigide et permettez que peu aux individus de sortir de leur rôle traditionnel les féministes on en conclut que ces rôles étaient purement artificiel mais c'est faux en réalité ces rôles ont un sens le projet étend cette rigidité excessive du patriarcat la réalité se situe entre les deux idéologies les hommes et les femmes sont belles et bien différent pour autant un nombre significatif de femmes est capable de diriger une entreprise ou même un pays il ne faut simplement pas avoir ce nombre moindre de femmes capables par rapport au nombre d'hommes comme étant un marqueur de discrimination mais simplement comme une différence ni plus ni moins certaines femmes ont des facilités dans certains domaines et les hommes dans d'autres au passage j'ai vu une personne citée la plasticité cérébrale comme étant un contre argument aux différences hommes femmes c'est débile c'est pas parce que le cerveau et plastique qu'on peut tout en faire et qui ne se base sur rien si c'est débile comme argument mais pensa serviette ou sans moi avant de rapidement son café se précipitent au bio ça comme une idée de la libération c'est une idée qui me laisse froid et l'idée de la carrière l'idée du succès du succès d'argent du succès domination ne vient pour la femme se voit très bien dans les animaux ministre libyen du succès une balle à mon avis c'est une défaite évitable dans les deux sexes si un homme et femme n'a que ça triste et si une femme limites et rêve d'une carrière de ce jour là elle s'apercevra un jour quelconque de sa vie que c'était bien creux etc est là qu'elle a raté pas mal de choses et alors là on voudrait nouveau roi ans établi un nouvel idéal un idéal qui offrirait aux aides peut-être pas nécessairement pu choisir des loisirs on en a jamais mais enfin plus de liberté d'activité et de choix - d'emprisonnement dans le travail devenu sacro-saint le comportement des féministes ne fait que transmettre une envie une jalousie un complexe d'infériorité qu'elles ont relativement aux hommes l'oppression des femmes n'est pas patriarcale mais économique 